\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\chapter{Projektmanagement}
\vspace{-0.5cm}
\noindent\textit{\small Verfasst von Julian}
\vspace{0.5cm}


In dem Förderantrag wurde zu Beginn eine Meilensteinplanung beigelegt, welche das Projekt in Arbeitspakete aufteilte.
Des Weiteren wurde ein Kanban-Board erstellt, mit welchem die Arbeitspakete verteilt und das Projektmanagement betrieben werden konnte.
Die Kommunikation erfolgte weitestgehend über WhatsApp und bei persönlichen Treffen nach den Veranstaltungen. \\

Jedoch stellte sich schnell heraus, dass ein ausgiebiges Gruppenmanagement nicht notwendig war.
Die einzelnen Personen hatten eine große intrinsische Motivation und gutes Vorwissen in unterschiedlichen Bereichen.
Aufgrund des unerwartet geringen Zeitaufwands der Datenaufbereitung und der akzeptablen Datenverfügbarkeit konnte schon früh im Projekt ein MVP entwickelt werden.
Anschließend arbeiteten die Gruppenmitglieder autark an eigenen Modellen und Verfeinerungen mit gelegentlichen Absprachen.
Dies hat auch gut in die Anforderungen gepasst, da verschiedene Modelle mit unterschiedlichen Datenquellen treiniert werden mussten um diese zu erfüllen.
Dies führte zu einem höheren Lernerfolg und einem letztendlich besseren Ergebnis als ein alternativer, getakteterer und überwachterer Organisationsansatz. \\

Schlussfolgernd lässt sich festhalten, dass die Ziele mittels dieser losen Methode erreicht werden konnten, dies jedoch eher eine Ausnahmesituation darstellt.
In den wenigsten Projekten ist mit dieser hohen intrinsischen Motivation zu rechnen oder zu kalkulieren.

\end{document}